蘋果A1: 半開天窗 -- 〈緊守崗位 欲罷不能〉

〈緊守崗位 欲罷不能〉

暴政當道，時局紛擾。

這個夏天，「反送中」抗爭運動曠日持久，惟政府一直賤視民意，圖以語言偽術蒙混過關。

百萬人計的和理非上街、勇武年輕人站在最前線的衝擊、遍地開花的連儂牆、港九新界各區自發集會遊行......林鄭月娥卻冷血不仁，閉上耳目，更躲在日漸失控的警隊背後，仍然毫不作為。

民憤不斷升溫，終於到達大爆發的臨界點。

今日，各行各業發動香港歷史罕見的全港性大罷工，務求發出最強烈、鏗鏘有力的聲音，迫使林鄭月娥正面回應七百萬人尋求公義的民意。

《蘋果日報》支持全港大罷工，以及一切對抗暴政的行動，以捍衛香港正被衝擊蠶食的核心價值。

然而，為了維持報紙正常出版，《蘋果日報》不能全體員工響應罷工；作為新聞工作者，我們亦必須時刻緊守崗位，繼續走在抗爭最前線，向讀者發送最快、最新、最準確的資訊，並運用天賦的第四權，監督政府、警隊和所有公職人員。

我們欲罷不能，惟望你們見諒。

《蘋果日報》仝人將一直跟香港人站在一起，向當權者施壓，堅持過去兩個月抗爭者的五大訴求，以及民間發出無畏無懼、有節有理的聲音。

香港人，加油。

除咗記者 醫生 全部都同我罷

多謝你地！ 蘋果日報！